---
title: >-
    بخش ۳۶
---
# بخش ۳۶

<div class="n" id="bn1"><p>پیری که کام جوانی رانده بود و از قوت کامرانی مانده، کنیزکی صاحب جمال خرید و به وقت فرصتش در کنار کشید، هر چند پیر حریص بود، اما آلتش مساعدت ننمود. با کنیزک گفت: لطفی بنمای و دست عنایت برگشای و به اندک مالشی این خفته را برخیزان و این مرده را برانگیزان.</p></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چو رشته آلت من سخت سست است</p></div>
<div class="m2"><p>به مالش یاریی ده ای نکو زن</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>نمالی تا سر رشته به انگشت</p></div>
<div class="m2"><p>نیارد رفت در سوفار سوزن</p></div></div>
<div class="n" id="bn4"><p>کنیزک هر چند دست جنبانید به جایی نرسید و هرچند مالش داد کاری نگشاد. شنیدند که این ابیات می گفت ولیکن از آن پیر می نهفت:</p></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>به منزل نارسیده آلت پیر</p></div>
<div class="m2"><p>به سان لاشه لاغر بخسبد</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>به زور دست چون خیزانی از جای</p></div>
<div class="m2"><p>چو داری دست از او دیگر نجنبد</p></div></div>